# Задание

* Клонируем репозиторий, собираем его на сервере srv.

Исходники простого приложения можно взять здесь. Это простое приложение на Django с уже написанным Dockerfile. Приложение работает с PostgreSQL, в самом репозитории уже есть реализация docker-compose — её можно брать за референс при написании Helm-чарта.

Необходимо склонировать репозиторий выше к себе в Git и настроить пайплайн с этапом сборки образа и отправки его в любой docker registry. Для пайплайнов можно использовать GitLab, Jenkins или GitHub Actions — кому что нравится. Рекомендуем GitLab.

* Описываем приложение в Helm-чарт.

Описываем приложение в виде конфигов в Helm-чарте. По сути, там только два контейнера — с базой и приложением, так что ничего сложного в этом нет. Стоит хранить данные в БД с помощью PVC в Kubernetes.

* Описываем стадию деплоя в Helm.

Настраиваем деплой стадию пайплайна. Применяем Helm-чарт в наш кластер. Нужно сделать так, чтобы наше приложение разворачивалось после сборки в Kubernetes и было доступно по бесплатному домену или на IP-адресе с выбранным портом.

Для деплоя должен использоваться свежесобранный образ. По возможности нужно реализовать сборку из тегов в Git, где тег репозитория в Git будет равен тегу собираемого образа.

# Установка

1. Выполните установку [Helm](https://helm.sh/docs/intro/quickstart/)

# Инструкция по использованию

1. Клонируйте репозиторий
```sh
git pull https://gitlab.com/clickheretoday/ru.skillfactory.finalassessment.devops
```
2. Выполните команду
```sh
сd tutorial
helm install tutorial . -n tutorial --create-namespace
```